[文長] 和理非對運動至今既事態睇法

利申︰CD-Rom
個運動去到今日大家都好勁，依家就連英國人要圍國會迫國會復會都講 "It's about to go Hong Kong." 我地係今次既運動都connect左印度，英國，美國，歐洲，韓國，日本，台灣去支持我地，同反對支共。柒婆單靠佢一人之力真係做到We connect，唔單止係全球香港人，仲連埋外國人都Connect埋。

但運動去到呢度就已經唔停得，亦都唔輸得。而且已經再同「佢」做唔做到五大訴求冇太大關係，當然呢個係我地既初心，但去到依家呢一刻佢做唔做到已經唔大影響。我先講講點解冇太大影響先，再講講點解唔輸得。

依家國際間已經係史無前例咁關注香港，由我地唱英國國歌，美國國歌，舉外國國旗，打國際戰線既果一刻開始就已經由五大訴求，變左做一個人權問題。亦因為我地connect左美國國民，美國議員基於國民對人道立場既取態，迫使佢地黎緊一定會過「人權法」，原因好簡單，邊個唔支持就會俾對家插到飛起，俾自己既選民插，佢地支持多數都係因為政治利益，唔係因為想幫手，但都唔緊要佢利用我地，我地都係利用返佢地既姐。只要過到，佢地就會打蛇隨棍上，去制裁支共同香港官員。貿易戰好大機會會傾唔成，傾得成都唔會有實際作用，由支共對「中英聯合聲明」既立場就睇得出，佢唔會去守任何既承諾，呢一樣野美國人去到今日應該都已經好清楚，所以Donald Trump 依家做乜我都覺得只係係度拖時間，拖到自己國家既企業走得七七八八，到時就可以開佢波。

亦因為支共唔會守任何既承諾，支港政府依家就算答應你五大訴求都只係呃住你先，之後佢就會慢慢部署全民大清算。佢就算做都只會係Hea做俾你。佢依家企硬反而係好事，因為佢話開始認真落實五大訴求既初期，只要佢係認真落實當中一兩個，運動就會開始降溫，到時佢就會一次過清算晒香港既所有市民。就算佢地真係落實五大訴求，你睇下佢地點DQ，批大白象工程就知，任何好既制度去到呢班人手上，都唔會有效咁運作到落去。所以，佢地依家做唔做五大訴求都已經唔重要。

如果佢地依家做唔做五大訴求都冇用，咁我地做緊乜？我地都係要五大訴求，但唔係要佢做，一班唔守信用既垃圾做乜都唔可信，重點係要換走晒個政府，我地自己民選一個新政府出黎，我地自己完成五大訴求，因此五大訴求中最重要一定係真普選。呢個真普選亦都係「人權法」最重要既一環，只要香港2020冇真普選就攬炒。我亦都可以話俾大家聽，黎緊一定會攬炒，亦都一定要攬炒。

原因好簡單，我地冇軍事實力，我地冇辦法去推翻一個有3萬黑犬保護既政權。勇武既出現突顯左人權問題既嚴重性，和理非將問題帶到上國際戰線，我地用左700個手足既前途先換到我地今日有資格同佢攬炒既可能性，但係我地都係改變唔到軍事實力上既差距，勇武亦都不斷流失，所以攬炒係唯一出路。

雖然係唯一一招，亦係我地最強既一招。原因好簡單，容我用一句支那語去講︰如果冇左香港，支共早就死L左啦。香港對支那既經濟重要性之前有個post有講，大家可以去睇下。

From 金融朋友，佢終於忍唔住寫兩句

我只係好簡單咁問大家幾個問題，每年GDP增長7%，連續10年，去到第10年對比第一年既增長率係幾多？我答你，大約係一個double，一個增長咁強既國家，去到今年居然會得一個省有盈餘，其他全部都係赤字。赤字就意味住佢地既稅收應付唔到開支，開支冇特別擴大既情況下赤字既原因只會係因為稅收不足。

支共既稅收來源可以分直接稅同間接稅兩種。主要既直接稅來源當然係企業所得稅，原則上企業有Net profit都要交25%，有部份有稅務優惠既可以交15%。主要既流轉稅就係講緊增值稅，只要你有交易就要按交易金額征收一定比例，平均稅負我冇記錯大約係11-13%左右。係一個稅基咁廣，稅率咁高既國家居然都仲會有赤字，可想而知佢地當地既經濟情況到底會係點。每年7%既增長有幾多會係真既呢？亦都唔難理解點解要打范冰冰，打黑。

係佢依家咁既情況下，美國既關稅絕對係對支共一個好致命既重擊。但呢個情況係有缺口，就係香港既獨立關稅地位。獨立關稅地位，係指香港係經濟上獨立於中國，我地係經濟上係以「中國香港」同其他國家做交易。詳細睇返金融朋友果個post，簡單黎講係因為呢個地位，美國所有既關稅，制裁都唔會加落香港度，因為人地都仲認為我地係獨立既兩個經濟個體，所以依家仲有好多貨可以經香港再轉口入去支國，但當呢個地位一取消，美國所有既關稅，制裁都加埋落香港度，支國既末日就會開始。到時香港外資就會開始撤出，撤資走人當然會賣走啲家當變返做本國貨幣走人，其中我相信好大部份會係美金。當香港同支國既美金儲備不足，人仔同港元就會Free fall。由之前人仔保7會出口術去到依家跌到7.16都冇出過聲你就知乜野料，佢唔係唔想保，唔夠彈藥，你仲想佢點保？ 有啲評論話貶值可以對沖到關稅，我想講唔錯得晒，岩一半。你國內採購原料，生產完再轉口既當然係啦，你要入口原料再生產既話就唔係咁講，人仔貶值之係入口既原料會貴左，你既生產成本貴左自然要叫返高個價，你再加關稅，你貶值根本唔可能對沖到。貶值最大問題仲會引發撤資，一開始都未必有人走，一開始左就會停唔到，七，八十年代為左吸引外資，搞左好多招商引資，俾晒著數人地先入黎玩，依家一走就立即將個經濟打回原形。

到時香港都會受到影響，但香港成個經濟體系完整，唔會有太大問題。簡單問一句，香港冇自由行之前唔通我地個個都冇飯食咩？台灣既情況都係一樣，冇你大陸人去之前未又係一樣咁生活。只係啲大商家搵少啲姐，反正我地啲小市民都唔會冇乜點得益過。但你支共就唔同啦，七，八十年代要香港人抬埋電飯煲返去接濟佢地，依家黎多鑊，你睇下今時今日有幾多人會接濟佢地。

到最後，再講埋點解唔輸得。由最近既A88，樂伽，以前既退伍軍人維權你就會得知一樣野，無論你有幾支持呢個支共政權，為佢地做左幾多野都好，到你要問佢拎回報/到佢要清算你既果一刻，你地全部都只係Condom。你睇下依家退伍解放軍，退伍運動員既下場你就明，安全退役既都好啲，起碼有手有腳自己養到自己，打過仗斷手斷腳果啲真係食屎都搞唔掂。所以只要呢場仗一輸左，700萬香港人既下場一定慘過新彊，無錯，係700萬，唔會因為你係護旗手你就冇事，唔會因為你係黑犬就特別處理，全香港700萬人都會受到清算。好簡單既兩個道理，佢唔會分亦都分唔到邊個係黃，邊個係藍，兩個都殺晒就最安全。第二就係，佢要殺俾國內既其他人睇，700萬人我都殺得落手，你地邊個敢學佢地你地都一樣要死。所以，呢場仗一輸，唔單單係我地輸，你屋企果個藍藍地，話緊你暴徒既垃圾都要陪埋你一齊死。

寧化非灰，不作浮塵
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

推1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推10

pish

推

佢嘅回應係
佢唔止要撒回送中
佢仲要撒回四大訴求
你唔妥協 就要升級！

【913升級? 升撚咗去邊】
914 915 拆鐵! ⚑
個個站都要人